[
    {
        "id_voyage": 1,
        "titre": "Ascension de l'Everest",
        "description": "L'ascension ultime pour les amateurs de d\u00e9fis extr\u00eames. Atteignez le toit du monde avec des guides exp\u00e9riment\u00e9s.",
        "note_moyenne": 4.9,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 5,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2024-04-01",
            "fin": "2024-04-21",
            "duree": "21 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Katmandou",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-04-01",
                    "depart": "2024-04-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "27.7172, 85.3240",
                    "ville": "Katmandou"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Katmandou",
                            "description": "D\u00e9couverte des temples et de la culture n\u00e9palaise",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "D\u00eener n\u00e9palais",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Lukla",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Acclimatation \u00e0 Namche Bazaar",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-04-03",
                    "depart": "2024-04-05",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "27.8050, 86.7100",
                    "ville": "Namche Bazaar"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert \u00e0 pied",
                            "description": "Randonn\u00e9e vers Namche Bazaar",
                            "prix_par_personne": 0,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Ascension vers le camp de base de l'Everest",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-04-06",
                    "depart": "2024-04-10",
                    "duree": "5 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "27.9881, 86.9250",
                    "ville": "Camp de base de l'Everest"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Ascension vers le camp 4 (Col Sud)",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-04-11",
                    "depart": "2024-04-15",
                    "duree": "5 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "27.9800, 86.9200",
                    "ville": "Col Sud"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 5,
                "titre": "Sommet de l'Everest et retour",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-04-16",
                    "depart": "2024-04-21",
                    "duree": "6 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "27.9881, 86.9253",
                    "ville": "Sommet de l'Everest"
                },
                "options": []
            }
        ],
        "specificites": [
            "Neige",
            "Haute altitude"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 10000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 2,
        "titre": "Travers\u00e9e des Alpes en parapente",
        "description": "Parcourez les Alpes en parapente, avec des d\u00e9collages depuis les plus hauts sommets.",
        "note_moyenne": 4.8,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 3,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-07-01",
            "fin": "2024-07-05",
            "duree": "5 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Chamonix",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-01",
                    "depart": "2024-07-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9237, 6.8694",
                    "ville": "Chamonix"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Vol d'initiation en parapente",
                            "description": "D\u00e9couverte du parapente avec un instructeur",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les Aiguilles Rouges",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile avec vue sur le Mont Blanc",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "Visite de Chamonix",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses boutiques",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "Chalet de montagne",
                            "description": "Chalet traditionnel avec chemin\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Auberge de jeunesse",
                            "description": "Auberge conviviale pour les voyageurs",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 15
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "D\u00eener savoyard",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (fondue, raclette)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Buffet international",
                            "description": "Buffet avec des plats du monde entier",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Location de v\u00e9lo \u00e9lectrique",
                            "description": "Location pour explorer les environs",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Vol en parapente au-dessus du Mont Blanc",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-03",
                    "depart": "2024-07-04",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.8326, 6.8652",
                    "ville": "Saint-Gervais-les-Bains"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Vol en parapente au lever du soleil",
                            "description": "Vol matinal avec vue spectaculaire sur le Mont Blanc",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Randonn\u00e9e glaciaire",
                            "description": "Randonn\u00e9e sur le glacier du Mont Blanc",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Cours de photographie en vol",
                            "description": "Apprenez \u00e0 capturer les meilleurs clich\u00e9s en parapente",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les glaciers",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Tente de luxe",
                            "description": "Tente spacieuse avec lit confortable",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        },
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel \u00e9conomique avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Pique-nique en altitude",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "Buffet de montagne",
                            "description": "Buffet avec des plats chauds et froids",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "Transfert en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique",
                            "description": "Transfert vers le site de d\u00e9collage",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "Transfert en h\u00e9licopt\u00e8re",
                            "description": "Transfert rapide en h\u00e9licopt\u00e8re",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        },
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Location de VTT",
                            "description": "Location pour explorer les environs",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Descente en parapente vers Annecy",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-05",
                    "depart": "2024-07-05",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.8992, 6.1294",
                    "ville": "Annecy"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 25,
                            "nom": "Vol en parapente au-dessus du lac d'Annecy",
                            "description": "Vol avec vue imprenable sur le lac et les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 26,
                            "nom": "Visite d'Annecy",
                            "description": "D\u00e9couverte de la Venise des Alpes",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 27,
                            "nom": "Croisi\u00e8re sur le lac d'Annecy",
                            "description": "Balade en bateau sur le lac",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 28,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur le lac",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 29,
                            "nom": "Chambre d'h\u00f4tes",
                            "description": "Chambre confortable avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        },
                        {
                            "id_option": 30,
                            "nom": "Auberge de jeunesse",
                            "description": "Auberge conviviale pour les voyageurs",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 15
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 31,
                            "nom": "Repas au bord du lac",
                            "description": "D\u00eener avec vue sur le lac d'Annecy",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 32,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 33,
                            "nom": "Buffet international",
                            "description": "Buffet avec des plats du monde entier",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 34,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 35,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        },
                        {
                            "id_option": 36,
                            "nom": "Location de v\u00e9lo \u00e9lectrique",
                            "description": "Location pour explorer les environs",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Parapente"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": [
                101
            ]
        },
        "prix_total": 2500,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 3,
        "titre": "Exp\u00e9dition au Mont Blanc",
        "description": "Gravissez le plus haut sommet d'Europe avec des guides certifi\u00e9s. Une aventure inoubliable dans les Alpes.",
        "note_moyenne": 4.7,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 4,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2024-08-01",
            "fin": "2024-08-07",
            "duree": "7 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Chamonix",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-01",
                    "depart": "2024-08-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9237, 6.8694",
                    "ville": "Chamonix"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Chamonix",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses boutiques",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chalet de montagne",
                            "description": "Chalet traditionnel avec chemin\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener savoyard",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (fondue, raclette)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Ascension vers le refuge du Go\u00fbter",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-03",
                    "depart": "2024-08-04",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.8556, 6.8275",
                    "ville": "Refuge du Go\u00fbter"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Randonn\u00e9e glaciaire",
                            "description": "Randonn\u00e9e sur le glacier du Mont Blanc",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Refuge du Go\u00fbter",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Transfert \u00e0 pied",
                            "description": "Randonn\u00e9e vers le refuge",
                            "prix_par_personne": 0,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Ascension finale vers le sommet du Mont Blanc",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-05",
                    "depart": "2024-08-06",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.8326, 6.8652",
                    "ville": "Sommet du Mont Blanc"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Retour \u00e0 Chamonix",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-07",
                    "depart": "2024-08-07",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9237, 6.8694",
                    "ville": "Chamonix"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Glacier"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 3000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 4,
        "titre": "Ski extr\u00eame en Alaska",
        "description": "Skiez sur les pentes les plus raides et les plus sauvages de l'Alaska. Une aventure inoubliable pour les amateurs de ski extr\u00eame.",
        "note_moyenne": 4.6,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 4,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2025-03-10",
            "fin": "2025-03-17",
            "duree": "7 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-03-10",
                    "depart": "2025-03-11",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite d'Anchorage",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e en raquettes",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater au froid",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge rustique avec ambiance chaleureuse",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener alaskien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (saumon, gibier)",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Ski hors-piste dans les montagnes de Chugach",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-03-12",
                    "depart": "2025-03-14",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.1678, -149.0934",
                    "ville": "Montagnes de Chugach"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Ski hors-piste",
                            "description": "Ski sur des pentes raides et sauvages",
                            "prix_par_personne": 200,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "H\u00e9liski",
                            "description": "Ski apr\u00e8s un largage en h\u00e9licopt\u00e8re",
                            "prix_par_personne": 500,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Tente de luxe",
                            "description": "Tente spacieuse avec lit confortable",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en h\u00e9licopt\u00e8re",
                            "description": "Transfert vers les sites de ski",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        },
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Transfert en motoneige",
                            "description": "Transfert rapide en motoneige",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Exploration des glaciers",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-03-15",
                    "depart": "2025-03-16",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.0450, -147.0934",
                    "ville": "Glacier de Matanuska"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Randonn\u00e9e sur glacier",
                            "description": "Randonn\u00e9e guid\u00e9e sur le glacier de Matanuska",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Exploration en motoneige",
                            "description": "Exploration des glaciers en motoneige",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les glaciers",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "Transfert en motoneige",
                            "description": "Transfert vers les glaciers",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Retour \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-03-17",
                    "depart": "2025-03-17",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 25,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Neige",
            "Glacier",
            "Ski extr\u00eame"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 5000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 5,
        "titre": "Exp\u00e9dition au Denali",
        "description": "Gravissez le plus haut sommet d'Am\u00e9rique du Nord dans des conditions extr\u00eames. Une aventure inoubliable pour les alpinistes exp\u00e9riment\u00e9s.",
        "note_moyenne": 4.8,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 6,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2025-06-01",
            "fin": "2025-06-15",
            "duree": "15 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-01",
                    "depart": "2025-06-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite d'Anchorage",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e en for\u00eat",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater au climat",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge rustique avec ambiance chaleureuse",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener alaskien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (saumon, gibier)",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Transfert vers Talkeetna",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-03",
                    "depart": "2025-06-03",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "62.3236, -150.1094",
                    "ville": "Talkeetna"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Visite de Talkeetna",
                            "description": "D\u00e9couverte de ce village pittoresque",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers Talkeetna",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Vol vers le glacier de Kahiltna",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-04",
                    "depart": "2025-06-04",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "62.5000, -151.2000",
                    "ville": "Glacier de Kahiltna"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Vol en avion de brousse",
                            "description": "Vol spectaculaire vers le glacier de Kahiltna",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Camp de base",
                            "description": "Tentes sur le glacier",
                            "prix_par_personne": 0,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Repas lyophilis\u00e9s",
                            "description": "Repas l\u00e9gers pour l'exp\u00e9dition",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Vol en avion de brousse",
                            "description": "Transfert vers le glacier de Kahiltna",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Ascension vers le camp 3",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-05",
                    "depart": "2025-06-08",
                    "duree": "4 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "63.0694, -151.0072",
                    "ville": "Camp 3"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 5,
                "titre": "Ascension finale vers le sommet du Denali",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-09",
                    "depart": "2025-06-12",
                    "duree": "4 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "63.0694, -151.0072",
                    "ville": "Sommet du Denali"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 6,
                "titre": "Retour \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-06-13",
                    "depart": "2025-06-15",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Neige",
            "Glacier",
            "Haute altitude"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": [
                103
            ]
        },
        "prix_total": 8000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 6,
        "titre": "Via Ferrata dans les Dolomites",
        "description": "Explorez les via ferrata spectaculaires des Dolomites italiennes. Une aventure inoubliable pour les amateurs d'escalade et de randonn\u00e9e.",
        "note_moyenne": 4.7,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 4,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2024-09-01",
            "fin": "2024-09-07",
            "duree": "7 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Cortina d'Ampezzo",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-01",
                    "depart": "2024-09-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "46.5367, 12.1386",
                    "ville": "Cortina d'Ampezzo"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Cortina d'Ampezzo",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chalet de montagne",
                            "description": "Chalet traditionnel avec chemin\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener italien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (p\u00e2tes, pizza)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Venise",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Via Ferrata sur le Tre Cime di Lavaredo",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-03",
                    "depart": "2024-09-04",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "46.6189, 12.3025",
                    "ville": "Tre Cime di Lavaredo"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Via Ferrata",
                            "description": "Escalade sur les c\u00e9l\u00e8bres Tre Cime di Lavaredo",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Randonn\u00e9e autour des Tre Cime",
                            "description": "Randonn\u00e9e avec vue sur les c\u00e9l\u00e8bres pics",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Tente de luxe",
                            "description": "Tente spacieuse avec lit confortable",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique",
                            "description": "Transfert vers le site de via ferrata",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Via Ferrata sur le Sentiero delle Bocchette",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-05",
                    "depart": "2024-09-06",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "46.2000, 10.8500",
                    "ville": "Sentiero delle Bocchette"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Via Ferrata",
                            "description": "Escalade sur le Sentiero delle Bocchette",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les Dolomites",
                            "description": "Randonn\u00e9e avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique",
                            "description": "Transfert vers le site de via ferrata",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Retour \u00e0 Cortina d'Ampezzo",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-07",
                    "depart": "2024-09-07",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "46.5367, 12.1386",
                    "ville": "Cortina d'Ampezzo"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Venise",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Via Ferrata",
            "Escalade"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 3500,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 7,
        "titre": "Canyoning dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "description": "Explorez les gorges et cascades des Pyr\u00e9n\u00e9es en canyoning. Une aventure aquatique et sportive dans des paysages \u00e9poustouflants.",
        "note_moyenne": 4.6,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 3,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-07-10",
            "fin": "2024-07-14",
            "duree": "5 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Luchon",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-10",
                    "depart": "2024-07-11",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "42.7900, 0.5931",
                    "ville": "Bagn\u00e8res-de-Luchon"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Luchon",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses thermes",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chalet de montagne",
                            "description": "Chalet traditionnel avec chemin\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener local",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s r\u00e9gionales",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Toulouse",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Canyoning dans le canyon de la Frau",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-12",
                    "depart": "2024-07-13",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "42.8500, 0.7000",
                    "ville": "Canyon de la Frau"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Canyoning",
                            "description": "Descente du canyon de la Frau avec cascades et toboggans naturels",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Randonn\u00e9e autour du canyon",
                            "description": "Randonn\u00e9e avec vue sur les gorges",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Bivouac sous tente",
                            "description": "Bivouac en pleine nature",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les gorges",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers le site de canyoning",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Retour \u00e0 Luchon",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-14",
                    "depart": "2024-07-14",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "42.7900, 0.5931",
                    "ville": "Bagn\u00e8res-de-Luchon"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Toulouse",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Canyoning",
            "Eau vive"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 2000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 8,
        "titre": "Travers\u00e9e des Andes \u00e0 VTT",
        "description": "Parcourez les Andes en VTT, des hauts plateaux aux vall\u00e9es profondes. Une aventure sportive et culturelle dans des paysages \u00e0 couper le souffle.",
        "note_moyenne": 4.5,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 5,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-10-01",
            "fin": "2024-10-10",
            "duree": "10 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Mendoza",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-10-01",
                    "depart": "2024-10-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.8908, -68.8272",
                    "ville": "Mendoza"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Mendoza",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses vignobles",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chambre d'h\u00f4tes",
                            "description": "Chambre confortable avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener argentin",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (asado, empanadas)",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Travers\u00e9e des hauts plateaux",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-10-03",
                    "depart": "2024-10-05",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-33.0000, -69.5000",
                    "ville": "Hauts plateaux des Andes"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "VTT sur les hauts plateaux",
                            "description": "Travers\u00e9e des paysages d\u00e9sertiques des Andes",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Randonn\u00e9e p\u00e9destre",
                            "description": "Randonn\u00e9e pour explorer les environs",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Camping en montagne",
                            "description": "Camping sous tente avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers les hauts plateaux",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Descente vers le Chili",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-10-06",
                    "depart": "2024-10-07",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-33.5000, -70.0000",
                    "ville": "Vall\u00e9es chiliennes"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "VTT dans les vall\u00e9es chiliennes",
                            "description": "Descente \u00e0 travers les vall\u00e9es verdoyantes",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Visite de villages locaux",
                            "description": "D\u00e9couverte de la culture chilienne",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge confortable avec vue sur les vall\u00e9es",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des sp\u00e9cialit\u00e9s chiliennes",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers les vall\u00e9es chiliennes",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Santiago",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-10-08",
                    "depart": "2024-10-09",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-33.4489, -70.6693",
                    "ville": "Santiago"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "Visite de Santiago",
                            "description": "D\u00e9couverte de la capitale chilienne",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 25,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "VTT",
            "Travers\u00e9e internationale"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 3000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 9,
        "titre": "Rafting extr\u00eame dans les gorges du Verdon",
        "description": "Affrontez les rapides des gorges du Verdon en rafting. Une aventure aquatique et sportive dans l'un des plus beaux canyons d'Europe.",
        "note_moyenne": 4.7,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 3,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-08-01",
            "fin": "2024-08-05",
            "duree": "5 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Castellane",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-01",
                    "depart": "2024-08-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "43.8467, 6.5131",
                    "ville": "Castellane"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Castellane",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les gorges",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chambre d'h\u00f4tes",
                            "description": "Chambre confortable avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener proven\u00e7al",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (ratatouille, tapenade)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Nice",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Rafting dans les gorges du Verdon",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-03",
                    "depart": "2024-08-04",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "43.7500, 6.3667",
                    "ville": "Gorges du Verdon"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Rafting",
                            "description": "Descente des rapides des gorges du Verdon",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Canyoning",
                            "description": "Exploration des cascades et toboggans naturels",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Camping en bord de rivi\u00e8re",
                            "description": "Camping sous tente avec vue sur les gorges",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les gorges",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers les sites de rafting",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Retour \u00e0 Castellane",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-08-05",
                    "depart": "2024-08-05",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "43.8467, 6.5131",
                    "ville": "Castellane"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Nice",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Eau vive",
            "Rafting"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": [
                104
            ]
        },
        "prix_total": 1800,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 10,
        "titre": "Exp\u00e9dition au Kilimandjaro",
        "description": "Gravissez le plus haut sommet d'Afrique \u00e0 travers la voie Machame. Une aventure inoubliable pour les amateurs de trekking et de d\u00e9fis en haute altitude.",
        "note_moyenne": 4.8,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 6,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-11-01",
            "fin": "2024-11-10",
            "duree": "10 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Arusha",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-01",
                    "depart": "2024-11-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.3675, 36.6831",
                    "ville": "Arusha"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite d'Arusha",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge rustique avec ambiance chaleureuse",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener tanzanien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (nyama choma, ugali)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "D\u00e9part vers le camp de base de Machame",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-03",
                    "depart": "2024-11-03",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.0667, 37.3500",
                    "ville": "Camp de base de Machame"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Tentes de base",
                            "description": "Tentes confortables avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers le camp de base",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Ascension vers le camp Shira",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-04",
                    "depart": "2024-11-05",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.0500, 37.3000",
                    "ville": "Camp Shira"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Ascension vers le camp Barranco",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-06",
                    "depart": "2024-11-07",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.0333, 37.3167",
                    "ville": "Camp Barranco"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 5,
                "titre": "Ascension finale vers le sommet du Kilimandjaro",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-08",
                    "depart": "2024-11-09",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.0758, 37.3533",
                    "ville": "Sommet du Kilimandjaro"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 6,
                "titre": "Retour \u00e0 Arusha",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-11-10",
                    "depart": "2024-11-10",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-3.3675, 36.6831",
                    "ville": "Arusha"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Haute altitude",
            "Trekking"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 4000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 11,
        "titre": "Exp\u00e9dition au Aconcagua",
        "description": "Gravissez le plus haut sommet d'Am\u00e9rique du Sud, l'Aconcagua, dans les Andes argentines. Une aventure extr\u00eame pour les alpinistes chevronn\u00e9s.",
        "note_moyenne": 4.7,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 5,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2025-01-10",
            "fin": "2025-01-25",
            "duree": "16 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Mendoza",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-01-10",
                    "depart": "2025-01-11",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.8908, -68.8272",
                    "ville": "Mendoza"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Mendoza",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses vignobles",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chambre d'h\u00f4tes",
                            "description": "Chambre confortable avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener argentin",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (asado, empanadas)",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Transfert vers le camp de base de Plaza de Mulas",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-01-12",
                    "depart": "2025-01-13",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.6531, -70.0114",
                    "ville": "Plaza de Mulas"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Tentes de base",
                            "description": "Tentes confortables avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers le camp de base",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Ascension vers le camp Canada",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-01-14",
                    "depart": "2025-01-16",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.6500, -70.0100",
                    "ville": "Camp Canada"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Ascension finale vers le sommet de l'Aconcagua",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-01-17",
                    "depart": "2025-01-20",
                    "duree": "4 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.6536, -70.0114",
                    "ville": "Sommet de l'Aconcagua"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 5,
                "titre": "Retour \u00e0 Mendoza",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-01-21",
                    "depart": "2025-01-25",
                    "duree": "5 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-32.8908, -68.8272",
                    "ville": "Mendoza"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Haute altitude",
            "Alpinisme"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 5000,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 12,
        "titre": "Ski de randonn\u00e9e en Norv\u00e8ge",
        "description": "Explorez les fjords norv\u00e9giens en ski de randonn\u00e9e. Une aventure inoubliable dans des paysages enneig\u00e9s et sauvages.",
        "note_moyenne": 4.6,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 4,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2025-02-15",
            "fin": "2025-02-22",
            "duree": "8 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Bergen",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-02-15",
                    "depart": "2025-02-16",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "60.3913, 5.3221",
                    "ville": "Bergen"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Bergen",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chambre d'h\u00f4tes",
                            "description": "Chambre confortable avec petit-d\u00e9jeuner inclus",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener norv\u00e9gien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (saumon, poisson s\u00e9ch\u00e9)",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Ski de randonn\u00e9e dans les fjords",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-02-17",
                    "depart": "2025-02-19",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "60.5000, 6.0000",
                    "ville": "Fjords norv\u00e9giens"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Ski de randonn\u00e9e",
                            "description": "Exploration des fjords en ski de randonn\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Randonn\u00e9e en raquettes",
                            "description": "Randonn\u00e9e dans les environs des fjords",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les fjords",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Bivouac sous tente",
                            "description": "Bivouac en pleine nature",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas \u00e9nerg\u00e9tique",
                            "description": "Repas riche en calories pour l'effort",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique en montagne",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur les fjords",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en motoneige",
                            "description": "Transfert vers les sites de ski",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Exploration des glaciers",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-02-20",
                    "depart": "2025-02-21",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "60.8000, 6.5000",
                    "ville": "Glaciers norv\u00e9giens"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Randonn\u00e9e sur glacier",
                            "description": "Randonn\u00e9e guid\u00e9e sur les glaciers",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Exploration en motoneige",
                            "description": "Exploration des glaciers en motoneige",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les glaciers",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en motoneige",
                            "description": "Transfert vers les glaciers",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Retour \u00e0 Bergen",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-02-22",
                    "depart": "2025-02-22",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "60.3913, 5.3221",
                    "ville": "Bergen"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Glacier",
            "Ski de randonn\u00e9e"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 3500,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 13,
        "titre": "Escalade des Drus (Mont Blanc)",
        "description": "D\u00e9fi technique sur l'une des faces les plus c\u00e9l\u00e8bres des Alpes. Une aventure extr\u00eame pour les alpinistes chevronn\u00e9s.",
        "note_moyenne": 4.8,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 3,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2024-07-15",
            "fin": "2024-07-20",
            "duree": "6 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Chamonix",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-15",
                    "depart": "2024-07-16",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9237, 6.8694",
                    "ville": "Chamonix"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite de Chamonix",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e d'acclimatation",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater \u00e0 l'altitude",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Chalet de montagne",
                            "description": "Chalet traditionnel avec chemin\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener savoyard",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (fondue, raclette)",
                            "prix_par_personne": 35,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Ascension des Drus",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-17",
                    "depart": "2024-07-19",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9333, 6.9500",
                    "ville": "Les Drus"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Escalade des Drus",
                            "description": "Ascension technique de la face ouest des Drus",
                            "prix_par_personne": 200,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Bivouac en paroi",
                            "description": "Nuit en paroi avec vue imprenable sur les Alpes",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Bivouac en paroi",
                            "description": "Nuit en paroi avec \u00e9quipement technique",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Repas lyophilis\u00e9s",
                            "description": "Repas l\u00e9gers pour l'ascension",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Transfert en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique",
                            "description": "Transfert vers le site d'escalade",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Retour \u00e0 Chamonix",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-07-20",
                    "depart": "2024-07-20",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "45.9237, 6.8694",
                    "ville": "Chamonix"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 120,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Escalade technique",
            "Bivouac en paroi"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 6,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 2500,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 14,
        "titre": "Travers\u00e9e du d\u00e9sert de sel en Bolivie",
        "description": "Parcourez le d\u00e9sert de sel d'Uyuni et les montagnes environnantes en VTT. Une aventure inoubliable dans un paysage lunaire.",
        "note_moyenne": 4.6,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 4,
        "contrat": false,
        "dates": {
            "debut": "2024-09-10",
            "fin": "2024-09-17",
            "duree": "8 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Uyuni",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-10",
                    "depart": "2024-09-11",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-20.4607, -66.8250",
                    "ville": "Uyuni"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite d'Uyuni",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Auberge de jeunesse",
                            "description": "Auberge conviviale pour les voyageurs",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 15
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener bolivien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (salte\u00f1as, quinoa)",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 15,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Travers\u00e9e du d\u00e9sert de sel d'Uyuni",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-12",
                    "depart": "2024-09-14",
                    "duree": "3 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-20.1333, -67.5167",
                    "ville": "D\u00e9sert de sel d'Uyuni"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "VTT dans le d\u00e9sert de sel",
                            "description": "Travers\u00e9e du d\u00e9sert de sel en VTT",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Visite de l'\u00eele Incahuasi",
                            "description": "D\u00e9couverte de l'\u00eele et de ses cactus g\u00e9ants",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "H\u00f4tel de sel",
                            "description": "H\u00f4tel construit en sel avec vue sur le d\u00e9sert",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Camping sous tente",
                            "description": "Camping avec vue sur le d\u00e9sert de sel",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Pique-nique dans le d\u00e9sert",
                            "description": "Pique-nique avec vue sur le d\u00e9sert de sel",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers les sites de VTT",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Exploration des lagunes color\u00e9es",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-15",
                    "depart": "2024-09-16",
                    "duree": "2 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-22.5000, -67.5000",
                    "ville": "Lagunes color\u00e9es"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "VTT autour des lagunes",
                            "description": "Exploration des lagunes color\u00e9es en VTT",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "Observation des flamants roses",
                            "description": "D\u00e9couverte des flamants roses dans leur habitat naturel",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "Refuge de montagne",
                            "description": "Refuge confortable avec vue sur les lagunes",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 25,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en 4x4",
                            "description": "Transfert vers les lagunes",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Retour \u00e0 Uyuni",
                "dates": {
                    "arrivee": "2024-09-17",
                    "depart": "2024-09-17",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "-20.4607, -66.8250",
                    "ville": "Uyuni"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 21,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'aventure",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 22,
                            "nom": "H\u00f4tel 3 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 23,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 24,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 15,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "D\u00e9sert de sel",
            "VTT",
            "Lagunes color\u00e9es"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 2200,
        "statut": "disponible"
    },
    {
        "id_voyage": 15,
        "titre": "Exp\u00e9dition au Denali (Alaska)",
        "description": "Gravissez le plus haut sommet d'Am\u00e9rique du Nord dans des conditions extr\u00eames. Une aventure inoubliable pour les alpinistes chevronn\u00e9s.",
        "note_moyenne": 4.9,
        "nb_avis": 10,
        "nb_etape": 6,
        "contrat": true,
        "dates": {
            "debut": "2025-05-01",
            "fin": "2025-05-20",
            "duree": "20 jours"
        },
        "etapes": [
            {
                "id_etape": 1,
                "titre": "Arriv\u00e9e \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-01",
                    "depart": "2025-05-02",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 1,
                            "nom": "Visite d'Anchorage",
                            "description": "D\u00e9couverte de la ville et de ses environs",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 2,
                            "nom": "Randonn\u00e9e dans les environs",
                            "description": "Randonn\u00e9e facile pour s'acclimater",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 3,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel confortable avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 4,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge rustique avec ambiance chaleureuse",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 8
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 5,
                            "nom": "D\u00eener alaskien",
                            "description": "D\u00eener avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales (saumon, gibier)",
                            "prix_par_personne": 50,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 6,
                            "nom": "Repas l\u00e9ger",
                            "description": "Repas l\u00e9ger avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 7,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert depuis l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        },
                        {
                            "id_option": 8,
                            "nom": "Transfert priv\u00e9 en voiture",
                            "description": "Transfert confortable en voiture priv\u00e9e",
                            "prix_par_personne": 80,
                            "nombre_personnes_max": 4
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 2,
                "titre": "Transfert vers Talkeetna",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-03",
                    "depart": "2025-05-03",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "62.3236, -150.1094",
                    "ville": "Talkeetna"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 9,
                            "nom": "Visite de Talkeetna",
                            "description": "D\u00e9couverte de ce village pittoresque",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 10,
                            "nom": "Lodge de montagne",
                            "description": "Lodge confortable avec vue sur les montagnes",
                            "prix_par_personne": 100,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 11,
                            "nom": "Repas local",
                            "description": "Repas avec des produits locaux",
                            "prix_par_personne": 30,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 12,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers Talkeetna",
                            "prix_par_personne": 40,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 3,
                "titre": "Vol vers le glacier de Kahiltna",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-04",
                    "depart": "2025-05-04",
                    "duree": "1 jour"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "62.5000, -151.2000",
                    "ville": "Glacier de Kahiltna"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 13,
                            "nom": "Vol en avion de brousse",
                            "description": "Vol spectaculaire vers le glacier de Kahiltna",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 14,
                            "nom": "Camp de base",
                            "description": "Tentes sur le glacier",
                            "prix_par_personne": 0,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 15,
                            "nom": "Repas lyophilis\u00e9s",
                            "description": "Repas l\u00e9gers pour l'exp\u00e9dition",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 16,
                            "nom": "Vol en avion de brousse",
                            "description": "Transfert vers le glacier de Kahiltna",
                            "prix_par_personne": 300,
                            "nombre_personnes_max": 6
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "id_etape": 4,
                "titre": "Ascension vers le camp 3",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-05",
                    "depart": "2025-05-10",
                    "duree": "6 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "63.0694, -151.0072",
                    "ville": "Camp 3"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 5,
                "titre": "Ascension finale vers le sommet du Denali",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-11",
                    "depart": "2025-05-15",
                    "duree": "5 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "63.0694, -151.0072",
                    "ville": "Sommet du Denali"
                },
                "options": []
            },
            {
                "id_etape": 6,
                "titre": "Retour \u00e0 Anchorage",
                "dates": {
                    "arrivee": "2025-05-16",
                    "depart": "2025-05-20",
                    "duree": "5 jours"
                },
                "position_geographique": {
                    "gps": "61.2181, -149.9003",
                    "ville": "Anchorage"
                },
                "options": {
                    "activites": [
                        {
                            "id_option": 17,
                            "nom": "C\u00e9l\u00e9bration de l'ascension",
                            "description": "D\u00eener de c\u00e9l\u00e9bration avec l'\u00e9quipe",
                            "prix_par_personne": 60,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "hebergements": [
                        {
                            "id_option": 18,
                            "nom": "H\u00f4tel 4 \u00e9toiles",
                            "description": "H\u00f4tel de luxe avec vue sur la ville",
                            "prix_par_personne": 150,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "restaurations": [
                        {
                            "id_option": 19,
                            "nom": "Repas gastronomique",
                            "description": "Repas de c\u00e9l\u00e9bration avec des sp\u00e9cialit\u00e9s locales",
                            "prix_par_personne": 70,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ],
                    "transports": [
                        {
                            "id_option": 20,
                            "nom": "Transfert en bus",
                            "description": "Transfert vers l'a\u00e9roport",
                            "prix_par_personne": 20,
                            "nombre_personnes_max": 10
                        }
                    ]
                }
            }
        ],
        "specificites": [
            "Montagne",
            "Glacier",
            "Haute altitude"
        ],
        "liste_personnes": {
            "max": 10,
            "id_reservation": []
        },
        "prix_total": 8000,
        "statut": "disponible"
    }
]